
## sigmod函数通常形式

$$
g(z) = \frac{1}{1 + e^{-z}}
$$

$$
z = \omega + b
$$

- 如果$\omega + b \ge 0.5$，那取1
- 如果$\omega + b < 0.5$，那取0

![](Sigmoid_function_01.png)

## 逻辑斯谛从分布函数到密度函数推导

逻辑斯谛**分布函数**：

$$
F(x) = P(X \le x) = \frac{1}{1 + e^{-(x - \mu) / \gamma}}
$$

逻辑斯谛**密度函数**：

$$
f(x) = F^{'}(x) = \frac{e^{-(x - \mu) / \gamma}}{\gamma(1 + e^{-(x - \mu) / \gamma})^2}
$$

推导:

> **分布函数求导是密度函数**

(复合函数求导)

$$
\begin{align}

F^{'}(x) & = (\frac{1}{1 + e^{-(x - \mu) / \gamma}})^{'} \\
& = [(1 + e^{-(x - \mu) / \gamma})^{-1}]^{'} \\
& = -(1 + e^{-(x - \mu) / \gamma})^{-2} \cdot e^{-(x - \mu) / \gamma} \cdot (-\frac{1}{\gamma}) \\
& = \frac{e^{-(x - \mu) / \gamma}}{\gamma(1 + e^{-(x - \mu) / \gamma})^2}

\end{align}
$$

## 逻辑斯谛从分布中心对称推导

逻辑斯谛分布函数以点$(\mu, \frac{1}{2})$为中心对称，即：

$$
F(-x + \mu) - \frac{1}{2} = -F(x + \mu) + \frac{1}{2}
$$

推导:

$$
\begin{align}

F(-x + \mu) - \frac{1}{2} & = \frac{1}{1 + e^{-(-x + \mu - \mu)/\gamma}} - \frac{1}{2} \\
& = \frac{1}{1 + e^{x/\gamma}} - \frac{1}{2}

\end{align}
$$

$$
\begin{align}

-F(x + \mu) + \frac{1}{2} & = -\frac{1}{1 + e^{-(x + \mu - \mu)/\gamma}} + \frac{1}{2} \\
& = -\frac{1}{1 + e^{-x/\gamma}} + \frac{1}{2}

\end{align}
$$

如果两式相等，则

$$
\frac{1}{1 + e^{x/\gamma}} + \frac{1}{1 + e^{-x/\gamma}} = 1
$$

$$
\begin{align}

\frac{1}{1 + e^{x/\gamma}} + \frac{1}{1 + e^{-x/\gamma}} &= \frac{1 + e^{x/\gamma} + 1 + e^{-x/\gamma}}{(1 + e^{x/\gamma})(1 + e^{-x/\gamma})} \\
& = \frac{2 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma}}{1 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma} + e^{-x/\gamma}e^{x/\gamma}} \\
& = \frac{2 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma}}{1 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma} + e^{-x/\gamma + x/\gamma}} \\
& = \frac{2 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma}}{1 + e^{-x/\gamma} + e^{x/\gamma} + e^{0}} \\
& = 1
\end{align}
$$

所以等式成立。








